---
date:  "2017-01-01T10:54:24+02:00"
subtitle:  "KPI"
title:  "Зачем нужны KPI и с чем их едят"
---

## Добро пожаловать.

Сегодня мы поговорим о том, зачем же нужен KPI проекта. А также узнаем, какие KPI нужны для разных видов сайтов.

##### Сначала выясним, что же такое KPI?
**KPI** (Key Performance Indicators) – *ключевые показатели эффективности.* Показатели деятельности, которые помогают в достижении стратегических и тактических целей.

Без корректного выбора **KPI** невозможно в дальнейшем использовать их для того, чтобы проводить необходимый анализ данных и соответственно вносить изменения в наш онлайн/офлайн бизнес.

KPI  делится на ***стратегический и тактический.***

Стратегическим kpi компании чаще всего будет **получение прибыли.**

Чтобы определиться с тактическими KPI  нам нужно рассмотреть *виды сайтов*:

+ интернет магазин
(нацелен на продажи)
+ сайт сбора заявок
(нацелен на получение заявок)
+ контентные сайты
(нацелен на получение прибыли с рекламы)

**KPI  интернет магазина:**

  1. колличество заказов
  2. средний чек
  3. CPO (стоимость заказа)
  4. ROI (рентабельность инвестиций)

**KPI  сайта сбора заявок:**

  1. колличество заявок
  2. CPA (стоимость заявки)
  3. конверсия в заявки

**KPI  контенстных сайтов:**

1. колличество посетителей
2. количество вернувшихся
3. глубина просмотра
4. конверсия в подписку/регистрацию
5. лайки/шеры/твиты
6. объем трафика
7. длительность посещения
8. показатель отказов
9. целевое действие (подписка/регистрация)

Для всех видов сайтов присутствует **конверсия** *(заказы/заявки/подписки)* по этому нужно помнить, что конверсии бывают двух типов: *макро и микро.*

**Макроконверсия** - основные коммерческие цели. Например заказ в интернет магазине.

**Микроконверсия** - действия, которые приводят к макроконверсиям. Например просмотр карточки товара и добавление его в корзину.

Естественно, что *нужно работать над повышением макроконверсий.* Но логично подходить к процессу оптимизации поэтапно. Например, определять, для каких каналов привлечения трафика характерна низкая макроконверсия и после для этого канала переходить к анализу микроконверсий. Таким образом можно определить причину и увеличить макроконверсию за счет увеличения микроконверсии.
